\begin{tabular}[c]{|lp{5cm}|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
\multicolumn{9}{|l|}{\cellcolor{gray!25} \large \bfseries Matrice des apprentissages critiques du parcours ROM au S6} \\ 
\hline 
 & & \multicolumn{3}{c|}{\textcolor{saeC}{\bfseries SAÉs}}
 & \multicolumn{4}{c|}{\textcolor{ressourceC}{\bfseries Ressources}}\\ 
\cline{3-9} & & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Réaliser une veille technologique}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Stage}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Portfolio}}

 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Anglais : Insertion professionnelle 2}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Expression-Culture-Communication...}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Connaissance de l'entreprise}}
 & \rotatebox[origin=l]{90}{\small{Veille technologique}}

\\ 
 & & 
\rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{SAE661}{\textcolor{saeC}{SAÉ6.ROM.01}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{SAE662}{\textcolor{saeC}{SAÉ6.ROM.STAGE}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{SAE671}{\textcolor{saeC}{SAÉ6.PORTFOLIO}}}

 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R601}{\textcolor{ressourceC}{R6.01}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R602}{\textcolor{ressourceC}{R6.02}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R603}{\textcolor{ressourceC}{R6.03}}}
 & \rotatebox[origin=r]{90}{~\hyperlink{R661}{\textcolor{ressourceC}{R6.ROM.04}}}

\\ 
\hline 
\multicolumn{9}{|l|}{\hyperlink{RT1}{\textcolor{compCA}{\bfseries RT1 - Administrer les réseaux et l'Internet }}} \\ 
\multicolumn{9}{|l|}{\small Niveau 3 - Concevoir un réseau} \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC31.01} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Concevoir un projet de réseau informatique d'une entreprise en intégrant les problématiques de haute disponibilité, de QoS, de sécurité et de supervision}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  & $\times$ & \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC31.02} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Réaliser la documentation technique de ce projet}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 & $\times$ & $\times$ &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC31.03} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Réaliser une maquette de démonstration du projet}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  & $\times$ & \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC31.04} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Défendre/argumenter un projet}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 & $\times$ & $\times$ &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC31.05} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Communiquer avec les acteurs du projet}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 & $\times$ & $\times$ &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCA}{AC31.06} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Gérer le projet et les différentes étapes de sa mise en œuvre en respectant les délais}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  &  & \\ 
\hline 
\hline 
\multicolumn{9}{|l|}{\hyperlink{RT2}{\textcolor{compCB}{\bfseries RT2 - Connecter les entreprises et les usagers }}} \\ 
\multicolumn{9}{|l|}{\small Niveau 3 - Déployer une solution de connexion ou de communication sur IP} \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC32.01} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Déployer un système de communication pour l'entreprise}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  & $\times$ & \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC32.02} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Déployer un réseau d'accès sans fil pour le réseau d'entreprise en intégrant les enjeux de la sécurité}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  & $\times$ & \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC32.03} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Déployer un réseau d'accès fixe ou mobile pour un opérateur de télécommunications en intégrant la sécurité}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  & $\times$ & \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC32.04} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Permettre aux collaborateurs de se connecter de manière sécurisée au système d'information de l'entreprise}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCB}{AC32.05} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Collaborer en mode projet en français et en anglais}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 & $\times$ & $\times$ &  & \\ 
\hline 
\hline 
\multicolumn{9}{|l|}{\hyperlink{RT3}{\textcolor{compCC}{\bfseries RT3 - Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T }}} \\ 
\multicolumn{9}{|l|}{\small Niveau 3 - Piloter un projet de développement d'une application R\&T} \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC33.01} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Élaborer les spécifications techniques et le cahier des charges d'une application informatique}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 & $\times$ &  & $\times$ & \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC33.02} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Mettre en place un environnement de travail collaboratif informatique}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  & $\times$ & $\times$ & \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC33.03} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Participer à la formation des utilisateurs}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 & $\times$ & $\times$ & $\times$ & \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC33.04} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Déployer et maintenir une solution informatique}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC33.05} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{S'informer sur les évolutions et les nouveautés technologiques}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 & $\times$ & $\times$ &  & \\ 
\hline 
\textcolor{compCC}{AC33.06} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Sécuriser l'environnement numérique d'une application}}\end{tabular} & 
 & $\times$ & $\times$
 &  &  &  & \\ 
\hline 
\hline 
\multicolumn{9}{|l|}{\hyperlink{ROM1}{\textcolor{compSA}{\bfseries ROM1 - Gérer les infrastructures et les services des réseaux opérateurs }}} \\ 
\multicolumn{9}{|l|}{\small Niveau 2 - Administrer les services des opérateurs de télécommunications} \\ 
\hline 
\textcolor{compSA}{AC34.01ROM} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Administrer/superviser les infrastructures et les services télécom}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$
 &  &  &  & $\times$\\ 
\hline 
\textcolor{compSA}{AC34.02ROM} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Administrer et déployer des fonctions réseaux virtualisées et programmer le réseau}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$
 &  &  &  & $\times$\\ 
\hline 
\hline 
\multicolumn{9}{|l|}{\hyperlink{ROM2}{\textcolor{compSB}{\bfseries ROM2 - Gérer les communications unifiées et la vidéo sur Internet }}} \\ 
\multicolumn{9}{|l|}{\small Niveau 2 - Administrer les communications unifiées et les services vidéo de l'entreprise} \\ 
\hline 
\textcolor{compSB}{AC35.01ROM} & 
\begin{tabular}{p{4.8cm}} \tiny{\textit{Administrer les services multimédias pour une entreprise}}\end{tabular} & 
$\times$ & $\times$ & $\times$
 &  &  &  & $\times$\\ 
\hline 
\end{tabular}